<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Sticky Notes">
]>
<!-- (Do not remove this comment block.)
Maintained by the GNOME Documentation Project
http://developer.gnome.org/projects/gdp
Template version: 2.0 beta
Template last modified Mar 12, 2002
-->
<article id="index" lang="eu">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to appropriate code -->
    
    <articleinfo> 
      <title>Ohar itsaskorren eskuliburua</title> 
      <abstract role="description">
	<para>Ohar itsaskorren aplikazioarekin ohar itsaskorrak sortu, ikusi eta kudea ditzakezu mahaigainean.</para>
      </abstract>

      <copyright>
        <year>2005</year>
	<holder>Davyd Madeley</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Shaun McCance</holder>
      </copyright>
      <copyright>
        <year>2004</year>
        <holder>Angela Boyle</holder>
      </copyright>
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <year>2004</year>  
        <holder>Sun Microsystems</holder> 
      </copyright> 
      <copyright> 
        <year>2003</year>  
        <holder>Loban A Rahman</holder> 
      </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Hizkuntza Politikarako Sailburuordetza (hizkpol@ej-gv.es)</holder></copyright> 

	<!-- Translators: uncomment this:
	<copyright>
	    <year>2002</year>
	    <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
	</copyright>
	-->

	<publisher role="maintainer"> 
	    <publishername>GNOMEren dokumentazio-proiektua</publishername> 
	</publisher> 
	
	   <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Baimena ematen da dokumentu hau kopiatu, banatu eta/edo aldatzeko Free Software Foundation-ek argitaratutako GNU Dokumentazio Librearen Lizentziaren 1.1. bertsioan edo berriago batean ezarritako baldintzak betetzen badira; Atal Aldaezinik, Aurreko azaleko testurik eta Atzeko azaleko testurik gabe. GFDL lizentziaren kopia <ulink type="help" url="ghelp:fdl">esteka</ulink> honetan edo eskuliburu honekin batera ematen den COPYING-DOCS fitxategian aurkituko duzu.</para>
          <para>Eskuliburu hau GFDL lizentziarekin banatzen diren GNOME eskuliburuen bildumakoa da. Eskuliburu hau bildumatik bereizita banatu nahi baduzu, bana dezakezu, baina eskuliburuari lizentziaren kopia bat gehitu beharko diozu, lizentzian bertan 6. atalean azaltzen den bezala.</para>
 
         <para>Enpresek euren produktu eta zerbitzuak bereizteko erabiltzen dituzten izen asko marka erregistratu moduan hartu behar dira. Izen horiek GNOMEren edozein agiritan agertzen direnean, eta GNOMEren Dokumentazio Proiektuko kideak marka komertzialak direla konturatu badira, orduan izen horiek maiuskulaz idatzita egongo dira, osorik edo hasierako letra maiuskulaz jarrita.</para>
 
         <para>DOKUMENTUA ETA DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAK GNU DOKUMENTAZIO LIBREAREN LIZENTZIAREN BALDINTZEN ARABERA EMATEN DIRA, ETA ONDOREN ZEHAZTEN DIRENAK ONARTZERA BEHARTZEN DUTE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENTUA "DAGOEN-DAGOENEAN" EMATEN DA, INOLAKO BERMERIK GABE, EZ ESPRESUKI ADIERAZITAKORIK ETA EZ INPLIZITURIK ERE; BESTEAK BESTE (MUGARIK GABE), EZ DA BERMATZEN DOKUMENTUA EDO BERTSIO ALDATUA AKATSIK GABEA DENIK, MERKATURATZEKO EDO XEDE JAKIN BATERAKO EGOKIA DENIK EDO ARAURIK HAUSTEN EZ DUENIK. DOKUMENTUAREN EDO DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAREN KALITATEARI, ZEHAZTASUNARI ETA PERFORMANTZIARI BURUZKO ERANTZUKIZUN OSOA ZUREA DA. DOKUMENTUREN BATEK EDO BERTSIO ALDATUREN BATEK EDOZEIN MOTATAKO AKATSIK IZANEZ GERO, ZUK (EZ HASIERAKO IDAZLEAK, EZ EGILEAK ETA EZ INONGO KOLABORATZAILEK) ZEURE GAIN HARTU BEHARKO DUZU BERRIKUSTEKO, KONPONTZEKO EDO ZUZENTZEKO BEHARREZKO ZERBITZU GUZTIEN KOSTUA. BERME-UKATZE HAU LIZENTZIA HONEN FUNTSEZKO ZATIA DA. EZ DA BAIMENIK EMATEN EZEIN DOKUMENTU EDO BERTSIO ALDATU ERABILTZEKO, BALDIN ETA EZ BADA BERME-UKATZE HAU ONARTZEN.</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EZINGO DA INONGO ZIRKUNSTANTZIA EDO LEGE-TEORIARIK OINARRI HARTU --EZ ERANTZUKIZUN ZIBILARI BURUZKORIK (ZABARKERIA BARNE HARTUTA) EZ KONTRATUARI BURUZKORIK, EZ BESTERIK-- DOKUMENTU HONEN EDO BERTSIO ALDATU BATEN EGILEA, HASIERAKO IDAZLEA, EDOZEIN KOLABORATZAILE EDO BANATZAILE, EDO ALDERDI HORIEN EDOZEIN HORNITZAILE BESTE PERTSONA BATEN AURREAN ERANTZULE EGITEKO, PERTSONA HORREK EDOZEIN MOTATAKO KALTE ZUZENEKO, ZEHARKAKO, BEREZI, INTZIDENTAL EDO ONDORIOZKOAK JASAN DITUELAKO, BESTEAK BESTE (MUGARIK GABE), BEZEROAK GALTZEAREN, LANA ETEN BEHARRAREN, ORDENAGAILUAK EZ IBILTZEAREN EDO GAIZKI IBILTZEAREN ONDORIOZKO KALTEAK, EDO DOKUMENTUA NAHIZ HAREN BERTSIO ALDATUAK ERABILTZETIK ONDORIOZTATZEN DIREN EDO ERABILERA HORREKIN ZERIKUSIA DUEN EDOZEIN KALTE EDO GALERA, ALDERDIARI KALTE HORIEK GERTA ZITEZKEELA ADITZERA EMAN BAZAIO ERE.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

	<authorgroup>
          <author>
            <firstname>Shaun</firstname>
            <surname>McCance</surname>
            <affiliation>
              <orgname>GNOMEren dokumentazio-proiektua</orgname>
	      <address><email>shaunm@gnome.org</email></address>
            </affiliation>
          </author>
          <author>
            <firstname>Angela</firstname>
            <surname>Boyle</surname>
	    <affiliation>
             <address><email>aboyle@aboyle.com</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
          <author> 
            <firstname>Loban</firstname> 
            <surname>Rahman</surname> 
	    <affiliation>
             <address><email>loban@earthling.net</email></address>
	    </affiliation>
          </author>
	  <author>
	    <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
	    <affiliation>
	     <orgname>GNOME proiektua</orgname>
	     <address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
	    </affiliation>
	  </author>

	    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators, maintainers, etc. Commented out by default.
	    <othercredit role="translator">
		<firstname>Latin</firstname> 
		<surname>Translator 1</surname> 
		<affiliation> 
		    <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
		    <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
		</affiliation>
		<contrib>Latin translation</contrib>
	    </othercredit>
	    -->
	</authorgroup>
	
	<releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

	<revhistory>
	    <revision>
	      <revnumber>2.12 bertsioa</revnumber>
	      <date>2005eko iraila</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
	      <revnumber>2.10 bertsioa</revnumber>
	      <date>2005eko martxoa</date>
	      <revdescription>
	       <para role="author">Davyd Madeley</para>
	      </revdescription>
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>2.8 bertsioa</revnumber> 
		<date>2004ko iraila</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Angela Boyle</para>
                    <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision>
		<revnumber>Ohar itsaskorren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.3 bertsioa</revnumber> 
		<date>2004ko otsaila</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun-eko GNOMEren dokumentazio-taldea</para>
                    <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Ohar itsaskorren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.2 bertsioa</revnumber> 
		<date>2003ko azaroa</date> 
		<revdescription>
                    <para role="author">Sun-eko GNOMEren dokumentazio-taldea</para>
                    <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Ohar itsaskorren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.1 bertsioa</revnumber> 
		<date>2003ko abuztua</date> 
		<revdescription> 
                    <para role="author">Sun-eko GNOMEren dokumentazio-taldea</para>
                    <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		</revdescription> 
	    </revision>
	    <revision> 
		<revnumber>Ohar itsaskorren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.0 bertsioa</revnumber> 
		<date>2003ko maiatza</date> 
		<revdescription> 
		    <para role="author">Loban A Rahman <email>loban@earthling.net </email></para> 
		    <para role="publisher"/> 
		</revdescription> 
	    </revision>
	</revhistory> 
	
	<releaseinfo>Eskuliburu honetan Ohar itsaskorren 2.12 bertsioa azaltzen da.</releaseinfo> 
	
	<legalnotice> 
	    <title>Ohar-bidaltzea</title> 
	    <para><application>Ohar itsaskorren</application> edo eskuliburu honi buruzko akatsen berri emateko edo oharrak bidaltzeko, <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOMEra oharrak bidaltzeko orrian</ulink> aurkituko dituzu argibideak.</para>
	</legalnotice> 
    </articleinfo> 
    
    <indexterm> 
	<primary>Ohar itsaskorrak</primary> 
    </indexterm> 

<sect1 id="stickynotes-introduction">
  <title>Sarrera</title>
  <figure id="stickynotes-fig">
    <title>Ohar itsaskorrak</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes_applet.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Ohar itsaskorrak erakusten ditu</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <para><application>Ohar itsaskorren</application> panel-aplikazioarekin ohar itsaskorrak sortu, ikusi eta kudea ditzakezu mahaigainean. Ohar itsaskorren titulua, edukia, neurriak eta estiloa edita ditzakezu. Panela berrabiarazten denean, esate baterako saioa amaitu eta berriro hasten duzunean, ohar itsaskorrak gordeta geratzen dira, eta berriro irekitzen dira lehen zeuden leku berean, neurri eta estilo berarekin.</para>

  <para><application>Ohar itsaskorrak</application> panel batean gehitzeko, egin klik eskuineko botoiarekin panelean, eta aukeratu <guimenuitem>Gehitu panelari</guimenuitem>. Hautatu <application>Ohar itsaskorrak</application>, <application>Gehitu panelari</application> elkarrizketan, eta hautatu <guibutton>Ados</guibutton>.</para>
</sect1>
    
<sect1 id="stickynotes-usage"> 
  <title>Ohar itsaskorrak erabiltzea</title>

  <sect2 id="stickynotes-show-hide">
   <title>Ohar itsaskorrak bistaratzea eta ezkutatzea</title>
   <para>Ohar guztiak ezkutatzeko, egin klik mahaigainean, edo egin klik eskuineko botoiarekin <application>Ohar itsaskorrak</application> miniaplikazioan, eta aukeratu <guimenuitem>Ezkutatu oharrak</guimenuitem>.</para>
    <para>Ohar guztiak bistaratzeko, egin klik <application>Ohar itsaskorrak</application> miniaplikazioan.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-create-note">
    <title>Ohar itsaskorrak sortzea</title>
  <figure id="stickynotes-using-right-new-fig">
    <title>ohar berria sortzea</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-new.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>ohar berria sortzea</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
   </figure>
    <para>Ohar itsaskor bat sortzeko, egin klik eskuin-botoiarekin ohar itsaskorraren ikonoan, eta hautatu <guilabel>Ohar berria</guilabel>, edo egin klik bikoitza miniaplikazioan.</para>
    <para>Ohar berria sortuz gero, ezkutatutako ohar guztiak bistaratu egingo dira.</para>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-lock-notes">
    <title>Ohar itsaskorrak blokeatzea eta desblokeatzea</title>
    <para>Ohar guztiak batera blokea edo desblokea daitezke, edo banaka, nahi izanez gero. Ohar itsaskor bat blokeatuz gero, ezingo duzu nahi gabe aldatu bertako edukia.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Ohar itsaskor guztiak blokeatzeko eta desblokeatzeko</phrase></term>
        <listitem>
  <figure id="stickynotes-using-right-lock-fig">
    <title>Ikonoan eskuineko botoiarekin klik egitea</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynote-right-menu-lock.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Ikonoan eskuineko botoiarekin klik egitea</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
          <para>Ohar itsaskor guztiak blokeatzeko editatu ahal ez izateko, aukeratu eskuin-botoiaren menuko <guimenuitem>Blokeatu oharrak</guimenuitem>, ondoan hautamarka bat egoteko moduan. Ohar itsaskor guztiak desblokeatzeko, aukeratu berriro eskuineko botoiaren menuko <guimenuitem>Blokeatu oharrak</guimenuitem>, ondoan hautamarka bat egoteko moduan.</para>
          <para>Kontuan hartu panel-aplikazio guztiek dutela <guimenuitem>Blokeatu panelean</guimenuitem> elementua eskuineko botoiaren menuan, eta horrek blokeatzen duela paneleko panel-aplikazioaren posizioa. Ez nahasi <guimenuitem>Blokeatu oharrak</guimenuitem> elementuarekin.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term><phrase>Ohar itsaskorrak banaka blokeatzeko eta desblokeatzeko</phrase></term>
        <listitem><para>Ohar itsaskor bat blokeatzeko, egin klik eskuineko botoiarekin oharraren tituluan, eta aukeratu <guimenuitem>Blokeatu oharra</guimenuitem> laster-menuan. Ohar itsaskor bat desblokeatzeko, egin klik eskuineko botoiarekin oharraren tituluan, eta aukeratu <guimenuitem>Blokeatu oharra</guimenuitem> berriro ere laster-menuan. Ohar itsaskor baten egoera blokeatu/desblokeatzeko, egin klik ohar itsaskorraren ezker-goialdeko izkinako blokeo-botoian.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-delete-notes">
    <title>Ohar itsaskorrak ezabatzea</title>
    <para>Ohar guztiak batera nahiz banaka ezaba ditzakezu.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term>Ohar itsaskor guztiak ezabatzeko</term>
        <listitem><para>Ohar itsaskor guztiak ezabatzeko, aukeratu eskuineko botoiaren menuko ikonoko <guimenuitem>Ezabatu oharrak</guimenuitem>. Berresteko elkarrizketa azalduko da; egin klik <guibutton>Ezabatu denak</guibutton> botoian, ezabatzea berresteko.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
        <term>Ohar itsaskor bakarra ezabatzeko</term>
        <listitem><para>Ohar itsaskor bat ezabatzeko, egin klik eskuineko botoiarekin oharraren tituluan, eta aukeratu <guimenuitem>Ezabatu oharra</guimenuitem> laster-menuan. Ohar itsaskor bat ezabatzeko beste modu bat: egin klik eskuin-goialdeko izkinako <guibutton>x</guibutton> botoian.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

</sect1>

<sect1 id="stickynotes-advanced-settings"> 
  <title>Hobespenak</title>
  
  <figure id="stickynotes-prefs-fig">
    <title>Ohar itsaskorraren hobespenak</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>Ohar itsaskorren hobespenak erakusten ditu</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>

  <sect2 id="stickynotes-size">
    <title>Tamaina doitzea</title> 
    <para>Ohar guztien tamaina lehenetsia konfiguratzeko, egin klik eskuineko botoiarekin ohar itsaskorren ikonoan, eta aukeratu <guimenu>Hobespenak</guimenu> laster-menuan. <application>Ohar itsaskorren hobespenen</application> elkarrizketa bistaratuko da.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Zabalera</guilabel></term> 
        <listitem><para>Erabili biratze-botoi hau ohar itsaskor berrien zabalera lehenetsia zehazteko pixeletan.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Altuera</guilabel></term> 
        <listitem><para>Erabili biratze-botoi hau ohar itsaskor berrien altuera lehenetsia zehazteko pixeletan.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist>
  </sect2>

  <sect2 id="stickynotes-color">
    <title>Kolorea eta letra-tipoa aldatzea</title>
    <para>Ohar guztien kolorea eta letra-tipoa konfiguratzeko, egin klik eskuineko botoiarekin ikonoan, eta aukeratu <guimenu>Hobespenak</guimenu> laster-menuan. <application>Ohar itsaskorren hobespenen</application> elkarrizketa bistaratuko da.</para>
    <variablelist>
      <varlistentry>
        <term><guilabel>Letra-tipoaren kolorea</guilabel></term>
	<listitem>
	 <para>Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik kolore-botoian. Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili kolore-gurpila edo biratze-koadroak ohar itsaskorren letra-kolore lehenetsia aukeratzeko.</para>
	 <para><guilabel>Erabili sistemako gaiaren kolorea</guilabel> aukeratuz gero, uneko gaiaren koloreak erabiliko dira, eta ezingo dituzu lehenetsiak hautatu.</para>
	</listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Oharren kolorea</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik kolore-botoian. Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili kolore-gurpila edo biratze-koadroak ohar itsaskorren oinarrizko kolore lehenetsia aukeratzeko.</para>
          <para><guilabel>Erabili sistemako gaiaren kolorea</guilabel> aukeratuz gero, uneko gaiaren koloreak erabiliko dira, eta ezingo dituzu lehenetsiak hautatu.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Letra-tipoa</guilabel></term> 
        <listitem>
          <para>Letra-tipoa hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik letra-tipoaren botoian. Letra-tipoa hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili zerrenda-koadroak ohar itsaskorren letra-tipo lehenetsia aukeratzeko.</para>
	  <para><guilabel>Erabili sistemako gaiaren kolorea</guilabel> aukeratuz gero, Letra-tipoaren hobespenetan ezarrita dagoen Aplikazioaren letra-tipoa erabiliko da, eta ezingo dituzu lehenetsiak hautatu.</para>
        </listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
  </sect2>
  <sect2 id="stickynotes-behavior">
    <title>Portaera pertsonalizatzea</title>
    <para><application>Ohar itsaskorren</application> portaera pertsonalizatzeko, egin klik eskuineko botoiaz ikonoan, eta aukeratu <guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem> laster-menuan. <application>Ohar itsaskorren hobespenen</application> elkarrizketa bistaratuko da.</para>
    <para>Ohar itsaskorrak mahaigaineko laneko area guztietan ikusiko direla zehazteko, hautatu <guilabel>Ohar itsaskorraren hobespenak</guilabel> elkarrizketako <guilabel>Ipini oharrak laneko area guztietan</guilabel>. Laneko area bat baino gehiago erabiltzen ari bazara, ohar itsaskor guztiak laneko area guztietan ikusiko dira.</para>

    <para><guilabel>Behartu kolore eta letra-tipo lehenetsiak oharretan</guilabel> aukerak behartuko du ohar itsaskor guztiek goiko <guilabel>Oharren propietateak lehenetsietan</guilabel> zehaztutako kolorearen eta letra-tipoaren ezarpenak erabiltzera (ikus <xref linkend="stickynotes-color"/>).</para>
  </sect2>

  </sect1>

  <sect1 id="stickynotes-settings-individual"> 
    <title>Ohar indibidualak pertsonalizatzea</title>
  <figure id="stickynotes-note-prefs-fig">
    <title>Ohar itsaskorraren hobespenak</title>
    <screenshot>
      <mediaobject>
        <imageobject>
          <imagedata fileref="figures/stickynotes-note-prefs.png" format="PNG"/>
        </imageobject>
        <textobject><phrase>ohar itsaskorraren hobespenak</phrase></textobject>
      </mediaobject>
    </screenshot>
  </figure>
    <para>Ohar itsaskor bakoitzaren itxura pertsonaliza dezakezu. Oso erabilgarria izaten da, ohar motak bisualki bizkor desberdintzeko. Ohar itsaskor baten ezarpenak konfiguratzeko, egin klik eskuineko botoiarekin oharraren tituluan, eta aukeratu <guimenu>Propietateak</guimenu> laster-menuan. <application>Ohar itsaskorren propietateen</application> elkarrizketa bistaratuko da.</para>
    <variablelist> 
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Titulua</guilabel></term> 
        <listitem><para>Idatzi ohar itsaskorrari eman nahi diozun titulua testu-koadro honetan.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Erabili kolore lehenetsia</guilabel></term> 
        <listitem><para>Hautatu aukera hau ohar horretan oinarrizko kolore lehenetsia erabili nahi baduzu. Oinarrizko kolore lehenetsia ezartzeko informazioa lortzeko, ikus <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry>
       <term><guilabel>Letra-tipoaren kolorea</guilabel></term>
       <listitem>
        <para>Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik kolore-botoian. Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili kolore-gurpila edo biratze-koadroak ohar itsaskor horren letra-kolorea aukeratzeko.</para>
       </listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Oharren kolorea</guilabel></term> 
        <listitem><para>Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik kolore-botoian. Kolorea hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili kolore-gurpila edo biratze-koadroak ohar itsaskor horren oinarrizko kolorea aukeratzeko.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Erabili letra-tipo lehenetsia</guilabel></term> 
        <listitem><para>Hautatu aukera hau ohar horretan letra-tipo lehenetsia erabili nahi baduzu. Letra-tipo lehenetsia ezartzeko informazioa lortzeko, ikus <xref linkend="stickynotes-color"/>.</para></listitem>
      </varlistentry>
      <varlistentry> 
        <term><guilabel>Letra-tipoa</guilabel></term> 
        <listitem><para>Letra-tipoa hautatzeko elkarrizketa-koadroa irekitzeko, egin klik letra-tipoaren botoian. Letra-tipoa hautatzeko elkarrizketa-koadroan, erabili zerrenda-koadroak ohar itsaskorraren letra-tipoa aukeratzeko.</para></listitem>
      </varlistentry>
    </variablelist> 
</sect1>
</article>
