<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.12">
<!ENTITY applet "Command Line">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp 
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002
  
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Befehlszeile-Handbuch</title> 
  <abstract role="description">
    <para>Befehlszeile ermöglicht das Ausführen von Befehlen in einem Panel und bietet schnellen Zugriff auf einen Datei-Manager und eine Befehlschronik.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year> 
    <year>2004</year> 
    <holder>Sun Microsystems</holder> 
  </copyright>    
  <copyright> 
    <year>1998</year> 
    <holder>Oliver Maruhn</holder> 
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>1998</year> 
    <holder>Dan Mueth</holder> 
  </copyright><copyright><year>2009.</year><holder>Christian Kirbach (Christian.Kirbach@googlemail.com)</holder></copyright>
  <!-- translators: uncomment this:
       <copyright>
       <year>2003</year>
       <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
       </copyright>
  -->
  <publisher role="maintainer"> 
    <publishername>GNOME-Dokumentationsprojekt</publishername> 
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
          <para>Das vorliegende Handbuch ist Teil einer Reihe von GNOME-Handbüchern, die unter der GFDL verteilt werden. Wenn Sie dieses Handbuch separat verteilen möchten, können Sie dies tun, indem Sie dem Handbuch eine Kopie der Lizenz, wie in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben, hinzufügen.</para>
 
         <para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer GNOME-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das GNOME-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>
 
         <para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DAS DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE JEGLICHE GEWÄHRLEISTUNG, WEDER AUSDRÜCKLICH NOCH STILLSCHWEIGEND, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, GEWÄHRLEISTUNGEN, DASS DAS DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE VERSION DES DOKUMENTS FREI VON HANDELSÜBLICHEN FEHLERN UND FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST UND KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. JEGLICHES RISIKO IN BEZUG AUF DIE QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS TRAGEN SIE. SOLLTE SICH EIN DOKUMENT ODER EINE MODIFIZIERTE VERSION DAVON IN IRGENDEINER WEISE ALS FEHLERHAFT ERWEISEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR JEGLICHE ERFORDERLICHE SERVICE-, REPARATUR- UND KORREKTURMASSNAHMEN: DIESE BESCHRÄNKUNG DER GEWÄHRLEISTUNG IST WESENTLICHER BESTANDTEIL DIESER LIZENZ. JEDE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS UNTERLIEGT DIESER BESCHRÄNKUNG; UND</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND GEMÄSS KEINER RECHTSLEHRE, WEDER AUFGRUND VON UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIESSLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRÄGEN ODER SONSTIGEM, KANN DER AUTOR, DER URSPRÜNGLICHE VERFASSER, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTEILER DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS ODER EIN LIEFERANT EINER DIESER PARTEIEN VON EINER PERSON FÜR DIREKTE, INDIREKTE, BESONDERE, ZUFÄLLIGE ODER ALS FOLGE AUFGETRETENE SCHÄDEN IRGENDEINER ART, EINSCHLIESSLICH, ABER NICHT BESCHRÄNKT AUF, SCHÄDEN DURCH GESCHÄFTSWERTVERLUSTE, ARBEITSAUSFÄLLE, COMPUTERAUSFÄLLE ODER -FUNKTIONSSTÖRUNGEN ODER JEGLICHE ANDERE SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE DURCH ODER IM ZUSAMMENHANG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS ODER EINER MODIFIZIERTEN VERSION DES DOKUMENTS ENTSTANDEN SIND, SELBST WENN DIESE PARTEI ÜBER MÖGLICHE SCHÄDEN INFORMIERT WORDEN SEIN SOLLTE, HAFTBAR GEMACHT WERDEN.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

  <authorgroup>
    <author>
      <firstname>Sun</firstname>
      <surname>GNOME-Dokumentationsteam</surname>
      <affiliation>
        <orgname>Sun Microsystems</orgname>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Oliver</firstname>
      <surname>Maruhn</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname>
	<address><email>oliver@maruhn.com</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Dan</firstname>
      <surname>Mueth</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname>
	<address><email>d-mueth@uchicago.edu</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Angela</firstname>
      <surname>Boyle</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Dokumentationsprojekt</orgname>
      </affiliation>
    </author>
    <author>
      <firstname>Davyd</firstname><surname>Madeley</surname>
      <affiliation>
        <orgname>GNOME-Projekt</orgname>
	<address><email>davyd@madeley.id.au</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
         maintainers,  etc. Commented out by default.
         <othercredit role="translator">
         <firstname>Latin</firstname> 
         <surname>Translator 1</surname> 
         <affiliation> 
         <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
         <address> <email>translator@gnome.org</email> </address> 
         </affiliation>
         <contrib>Latin translation</contrib>
         </othercredit>
    -->
  </authorgroup> 
  <revhistory>
    <revision>
      <revnumber>Version 2.12</revnumber>
      <date>September 2005</date>
      <revdescription>
        <para role="author">Davyd Madeley</para>
      </revdescription>
    </revision>
    <revision>
      <revnumber>Version 2.10</revnumber>
      <date>März 2005</date>
      <revdescription>
        <para role="author">Davyd Madeley</para>
      </revdescription>
    </revision>
    <revision>
      <revnumber>Version 2.8</revnumber>
      <date>September 2004</date>
      <revdescription>
        <para role="author">Angela Boyle</para>
        <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
      </revdescription>
    </revision>
    <revision> 
      <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.7</revnumber> 
      <date>August 2004</date> 
      <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
      </revdescription> 
    </revision>
    <revision> 
      <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.6</revnumber> 
      <date>September 2003</date> 
      <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
      </revdescription> 
    </revision>
    <revision> 
      <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.5</revnumber> 
      <date>August 2003</date> 
      <revdescription> 
        <para role="author">Sun Microsystems</para>
        <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
      </revdescription> 
    </revision>
    <revision> 
      <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.4</revnumber> 
          <date>April 2003</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision>
        
			<revision> 
          <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.3</revnumber> 
          <date>Januar 2003</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision> 

        <revision> 
          <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.2</revnumber> 
          <date>August 2002</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision> 
        
         
        <revision> 
          <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.1</revnumber> 
          <date>Juli 2002</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision> 
        <revision> 
          <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch V2.0</revnumber> 
          <date>März 2002</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Sun Microsystems</para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision> 
        <revision> 
          <revnumber>Befehlszeile-Applet-Handbuch</revnumber> 
          <date>1998</date> 
          <revdescription> 
             <para role="author">Oliver Maruhn <email>oliver@maruhn.com</email></para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
             <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu</email></para>
             <para role="publisher">GNOME-Dokumentationsprojekt</para>
          </revdescription> 
        </revision> 
     </revhistory> 
     <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 2.12 der Befehlszeile.</releaseinfo> 
     <legalnotice> 
        <title>Rückmeldungen</title> 
        <para>Um Fehler zu berichten oder Vorschläge zum Befehlszeile-Applet oder diesem Handbuch zu machen folgen Sie den Anweisungen in der <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOME-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
     </legalnotice> 
  </articleinfo> 
  <indexterm zone="index"> 
     <primary>Befehlszeile</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
     <primary>Befehlszeile-Applet</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Introduction =====-->
  <sect1 id="command-line-introduction"> 
     <title>Einführung</title> 
     
     <!-- ==== Figure ==================-->
     <figure id="applet-fig"> 
        <title>Befehlszeile</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
             <imageobject><imagedata fileref="figures/command-line.png" format="PNG"/> 
             </imageobject> 
             <textobject> 
                <phrase>Zeigt die Befehlszeile.</phrase> 
             </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> 
     <para><application>Befehlszeile</application> bietet eine Befehlszeile innerhalb eines beliebigen Panels auf dem Arbeitsplatz.</para>
     <para><application>Befehlszeile</application> enthält die folgenden interaktiven Elemente:</para>
        
        <variablelist>
          <varlistentry>
             <term><guilabel>Eingabe</guilabel>feld</term>
             <listitem>
                <para>Sie können Befehle, Makros und Programme in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> eingeben.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term><guilabel>Browser</guilabel>-Knopf &mdash; der Gliederungspunkt</term>
             <listitem>
                <para>Sie können den Knopf <guilabel>Browser</guilabel> zum Durchsuchen Ihres Dateisystems nach Programmen verwenden. Ein Vollkreis repräsentiert den Knopf <guilabel>Browser</guilabel>.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term><guibutton>Chronik</guibutton>-Knopf &mdash; der Pfeil nach unten</term>
             <listitem>
                <para>Sie können den Knopf <guilabel>Chronik</guilabel> zum Abrufen vorhergehender Befehle verwenden. Ein Pfeil nach unten repräsentiert den Knopf <guilabel>Chronik</guilabel>.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist> 
        <sect2 id="features">
	<title>Besondere Merkmale</title>        
        <variablelist>
          <varlistentry>
             <term>Chronik zuvor ausgeführter Befehle</term>
             <listitem>
                <para>Sie können Befehle direkt aus der Chronik heraus ausführen. Sie können auch die Chronikliste über das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> durchlaufen, um einen ausgeführten Befehl anzuzeigen und auszuführen. Eine vertikale Laufleiste wird bei mehr als 20 Befehlen in der Liste eingeblendet. Lesen Sie auch <xref linkend="command-line-histlist"/> für weitere Informationen.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Auf der Chronik basierende automatische Vervollständigung</term>
             <listitem>
                <para><application>Befehlszeile</application> verwendet die auf der Chronik basierende automatische Vervollständigung, um Befehle im <guilabel>Eingabefeld</guilabel> zu vervollständigen. Diese Funktion vergleicht den Inhalt des <guilabel>Eingabefeld</guilabel> mit der Chronik. Wenn <application>Befehlszeile</application> eine Übereinstimmung findet, so vervollständigt das Applet den Befehl. Lesen Sie auch <xref linkend="command-line-histlist"/> für weitere Informationen.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Benutzergesteuerte Funktion zur Befehlsvervollständigung</term>
             <listitem>
                <para>Die Funktion zur Befehlsvervollständigung vergleicht Zeichenketten im <guilabel>Eingabefeld</guilabel> mit Befehlen im Benutzerpfad. Die Funktion  zur Befehlsvervollständigung ist nützlich wenn Sie nicht die exakte Schreibweise eines Befehls wissen. Drücken Sie die <keycap>Tabulator</keycap>-Taste nach Eingabe der ersten Buchstaben des Befehls. Wenn <application>Befehlszeile</application> eine eindeutige Übereinstimmung findet, so vervollständigt das Applet den Befehl. Lesen Sie <xref linkend="command-line-run"/> für weitere Informationen.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
          <varlistentry>
             <term>Einrichtung von Makros</term>
             <listitem>
                <para>Die Makroeinrichtung hält bis zu 99 Tastenkombinationen für Befehle. Zusätzlich zu vorgegebenen Befehlen können Sie ihre eigenen für die Verwendung in <application>Befehlszeile</application> festlegen. Lesen Sie <xref linkend="command-line-macros"/> für weitere Informationen.</para>
             </listitem>
          </varlistentry>
        </variablelist>
	</sect2>

      <sect2 id="command-line-introduction-add">       
        <title>Eine Befehlszeile zu einem Panel hinzufügen</title>
        <para>Um <application>Befehlszeile</application> zu einem Panel hinzuzufügen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf das Panel und wählen Sie <guimenuitem>Zum Panel hinzufügen</guimenuitem>. Wählen Sie <application>Befehlszeile</application> im Dialogfenster <application>Zum Panel hinzufügen</application> und klicken Sie dann auf <guibutton>OK</guibutton>.</para>
      </sect2>

  </sect1>
<!-- ================ Running Commands =======-->
  <sect1 id="command-line-usage"> 
     <title>Befehle ausführen</title>
	<!-- ================ To Run Command =======-->
     <sect2 id="command-line-run">
        <title>Einen Befehl mit dem Eingabefeld ausführen</title>
        <para>Um einen Befehl im <guilabel>Eingabefeld</guilabel> auszuführen, führen Sie die folgenden Schritte aus:</para>
        <orderedlist> 
          <listitem>
             <para>Geben Sie den Befehl in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> ein.</para>
             <para>Um in <application>Befehlszeile</application> die Vervollständigung eines Befehls zu veranlassen, drücken Sie die <keycap>Tabulator</keycap>-Taste.</para>
          </listitem> 
          <listitem>
             <para>Geben Sie die Argumente der Befehlszeile in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> ein, sofern gewünscht.</para>
          </listitem> 
          <listitem>
             <para>Drücken Sie die <keycap>Eingabetaste</keycap>.</para>
          </listitem> 
        </orderedlist>
	<para>Wenn der eingegebene Befehl nicht ausgeführt werden konnte gibt der Computer einen einzelnen Warnton aus und das Applet signalisiert dies mit einem Fragezeichen (?) vor dem Befehl. Prüfen Sie, ob der Befehl korrekt eingegeben wurde. Ein Klick auf den Befehl wird das Fragezeichen automatisch ausblenden.</para>
	<tip>
        <para>Wenn die automatische Vervollständigung aktiviert ist, sucht <application>Befehlszeile</application> nach einer Übereinstimmung in der Chronik während der ersten beiden Schritte. Lesen Sie <xref linkend="command-line-histauto"/> für weitere Informationen.</para>
	</tip>
	</sect2>
<sect2 id="command-line-histauto">
		<title>Auf der Chronik basierte automatische Vervollständigung</title>
		<para>Sie können diese Option im Menü <guimenu>Einstellungen</guimenu> im Karteireiter <guilabel>Allgemein</guilabel> unter <guilabel>Automatische Vervollständigung</guilabel> ein- oder ausschalten. Wählen Sie <guilabel>Chronikbasierte Vervollständigung</guilabel>, um  <application>Befehlszeile</application> anzuweisen, das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> mit der Chronikliste zu vergleichen und bei Übereinstimmung zu vervollständigen.</para>
	        <para>Wenn die Automatische Vervollständigung aktiviert ist, sucht <application>Befehlszeile</application> nach einer Übereinstimmung in der Chronikliste in den ersten beiden Schritten in <xref linkend="command-line-run"/>. Bei Übereinstimmung in der Chronikliste vervollständigt  <application>Befehlszeile</application> den Befehl. Zur Übernahme des Befehls drücken Sie die <keycap>Eingabetaste</keycap>. Wenn Sie den Befehl nicht übernehmen wollen, geben Sie weitere Buchstaben in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> ein.</para>
     </sect2>
	<!-- ================ To Run Program =======-->
     <sect2 id="command-line-filesys"> 
        <title>Ein Programm in Ihrem Dateisystem ausführen</title> 
        <para>Klicken Sie auf den Knopf <guibutton>Browser</guibutton> zum Anzeigen des Dateisystems und klicken Sie dann doppelt auf das Programm, das Sie ausführen wollen.</para>
        <para>Sie können <application>Befehlszeile</application> dazu verwenden, Skripte und Befehle auszuführen, oder andere Programme aufzurufen.</para>
     </sect2> 
     <sect2 id="command-line-histlist"> 
        <title>Einen vorhergehenden Befehl, ein Makro oder ein Programm aus der Chronikliste ausführen</title> 
        <para>Sie können zuvor ausgeführte Befehle, Makros oder Programme aus der Chronikliste auf eine der folgenden Arten ausführen: <itemizedlist> 
             <listitem>
                <para>Klicken Sie auf den Knopf <guibutton>Chronik</guibutton> zum Anzeigen der Chronikliste. Klicken Sie dann auf ein Objekt in der Chronik, um den Befehl, das Makro oder das Programm auszuführen.</para>
             </listitem> 
             <listitem>
                <para>Klicken Sie in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> und verwenden Sie die Nach-oben und Nach-unten Pfeiltasten zum Durchlaufen der Chronikliste. Drücken Sie die <keycap>Eingabetaste</keycap>, um den spezifischen Befehl, das Makro oder das Programm im <guilabel>Eingabefeld</guilabel> auszuführen.</para>
             </listitem> 
          </itemizedlist></para>

	<note>
		<title>Auf der Chronik basierte automatische Vervollständigung</title>
		<para>Sie können diese Option im Menü <guimenu>Einstellungen</guimenu> im Karteireiter <guilabel>Allgemein</guilabel> unter <guilabel>Automatische Vervollständigung</guilabel> ein- oder ausschalten. Wählen Sie <guilabel>Chronikbasierte Vervollständigung</guilabel>, um  <application>Befehlszeile</application> anzuweisen, das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> mit der Chronikliste zu vergleichen und bei Übereinstimmung zu vervollständigen.</para>
	</note>
     </sect2> 
</sect1>
<!-- ================ Using Macros =======-->
<sect1 id="command-line-macros">
	<title>Verwendung von Tastenkombinationen oder Makros</title>
                <para>Die Makroeinrichtung bietet bis zu 99 Tastenkombinationen. Zusätzlich zu den vorgegebenen Befehlen könen Sie Ihre eigenen für <application>Befehlszeile</application> erstellen.</para>
     <sect2 id="command-line-runmacro"> 
        <title>Ein Makro mit dem Eingabefeld ausführen</title> 
        <para>Um ein in der Liste <xref linkend="command-line-prefs-2"/> von <application>Befehlszeile</application> definiertes Makro auszuführen, geben Sie das Makro im <guilabel>Eingabefeld</guilabel> ein und drücken Sie dann die <keycap>Eingabetaste</keycap>.</para>
        <para>Die Funktion <xref linkend="command-line-histauto"/> funktioniert auch mit Makros.</para>
        <para>Die folgende Liste zeigt einige Beispiele für Makros von <application>Befehlszeile</application>:</para>
        <informaltable frame="none"> 
          <tgroup cols="2" colsep="0" rowsep="0"><colspec colwidth="29.29*"/><colspec colwidth="70.71*"/> 
             <tbody> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>http://</userinput> oder <userinput>www.</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Alles beginnend mit <userinput>http://</userinput> oder <userinput>www.</userinput> wird als eine Adresse angesehen und in Ihrem Webbrowser aufgerufen.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>ftp://</userinput> oder <userinput>ftp.</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Alles beginnend mit <userinput>ftp://</userinput> oder <userinput>ftp.</userinput> wird als eine Adresse angesehen und in Ihrem bevorzugten FTP-Client aufgerufen.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>dictionary:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Verwenden Sie <userinput>dictionary:</userinput> zum Nachzuschlagen eines Begriffs mit dem <application>GNOME-Wörterbuch</application>.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>google:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Verwenden Sie <userinput>google:</userinput> zur Suche mit der Suchmaschine Google.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>av:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Verwenden Sie <userinput>av:</userinput> zur Suche mit der Suchmaschine Altavista.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>yahoo:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Verwenden Sie <userinput>yahoo:</userinput> zur Suche mit der Suchmaschine Yahoo.</para></entry> 
                </row> 
                <row valign="top"> 
                  <entry><para><userinput>fm:</userinput></para></entry> 
                  <entry><para>Verwenden Sie <userinput>fm:</userinput> zur Suche nach Paketen in der Paketdatenbank von Freshmeat.</para></entry> 
                </row> 
             </tbody> 
          </tgroup> 
        </informaltable>
     </sect2> 
    <sect2 id="command-line-prefs-2"> 
        <title>Anpassen Ihrer Makros</title> 
     <figure id="applet-macro-fig"> 
        <title>Makros konfigurieren</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
             <imageobject><imagedata fileref="figures/prefs-macros.png" format="PNG"/> 
             </imageobject> 
             <textobject> 
                <phrase>Makros konfigurieren</phrase> 
             </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> 
        <para>Dieser Reiter enthält eine Liste von Makros, die Sie in <application>Befehlszeile</application> verwenden können. Die Liste enthält die folgenden Informationen:</para>
          <itemizedlist> 
             <listitem>
                <para>Eine Liste von regulären UNIX-Ausdrücken in der Spalte <guilabel>Muster</guilabel>.</para>
                <para>Ein regulärer Ausdruck ist ein Muster aus Buchstaben oder Ziffern, das zur Suche nach Übereinstimmungen von Zeichenketten verwendet werden kann. Lesen Sie die <command>regex</command>-Hilfeseite für weitere Informationen zur Bildung eines regulären Ausdrucks.</para>
             </listitem> 
             <listitem>
                <para>Eine Auflistung von Befehlen in der Spalte <guilabel>Befehl</guilabel>.</para>
                <para>Ein Befehl wird ausgeführt, sofern das entsprechende Muster mit dem in das <guilabel>Eingabefeld</guilabel> eingegebenen Text eindeutig übereinstimmt. Makros sind Befehle, die von regulären Ausdrücken ausgewertete Parameter akzeptieren.</para>
             </listitem> 
          </itemizedlist> 
		<para>Zum Hinzufügen eines neuen Makros klicken Sie auf den Knopf <guibutton>Makro hinzufügen</guibutton>. Um ein Makro zu löschen, wählen Sie es aus und klicken Sie auf den Knopf <guibutton>Makro löschen</guibutton>.</para>
     </sect2> 
</sect1>

<!-- ============= Appearance ============================= -->
  <sect1 id="command-line-apperance"> 
     <title>Das Erscheinungsbild anpassen</title> 
     <para><figure id="applet-prefs-fig"> 
        <title>Einstellungen</title> 
        <screenshot> 
          <mediaobject> 
             <imageobject><imagedata fileref="figures/prefs.png" format="PNG"/> 
             </imageobject> 
             <textobject> 
                <phrase>Einstellungsdialog</phrase> 
             </textobject> 
          </mediaobject> 
        </screenshot> 
     </figure> Um das Erscheinungsbild von <application>Befehlszeile</application> einzustellen, klicken Sie mit der rechten Maustaste auf einen Bereich des Applet außerhalb interaktiver Elemente, und wählen Sie <guimenuitem>Einstellungen</guimenuitem> und dann den Karteireiter <guilabel>Allgemein</guilabel>.</para>
        <variablelist>
		<varlistentry>
		<term>So verschieben Sie die Befehlszeile:</term>
		<listitem>
		<para>Wählen Sie <guilabel>Grifffläche anzeigen</guilabel>, um einen Griff am Rand des Applets anzubringen. Sie können die Grifffläche zum Verschieben der <application>Befehlszeile</application> an einen beliebigen Ort des Desktops verwenden.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>So fügen Sie einen Rand hinzu:</term>
		<listitem>
		<para>Wählen Sie diese Option zur Anzeige eines Rahmens um die <application>Befehlszeile</application>.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>So ändern Sie die Breite:</term>
		<listitem>
		<para>Verwenden Sie das Einstellfeld zwischen <guilabel>Breite . . . Pixel</guilabel> zur Festlegung der Breite des Applets.</para>
		</listitem>
		</varlistentry>
		<varlistentry>
		<term>So passen Sie das Farbthema an:</term>
		<listitem>
			<itemizedlist>
				<listitem><para>Wählen Sie <guilabel>Vorgegebenes Farbschema verwenden</guilabel>, um die Farben des Vorgabe-Themas von GNOME zu verwenden.</para></listitem>
				<listitem><para>Klicken Sie auf den Knopf <guilabel>Vordergrund von Befehlszeile</guilabel> zur Festlegung der Textfarbe der Befehlszeile. Dieser Knopf ist inaktiv sofern das Ankreuzfeld <guilabel>Vorgegebene Themenfarben verwenden</guilabel> angewählt ist.</para></listitem>
				<listitem><para>Klicken Sie auf den Knopf <guilabel>Hintergrund von Befehlszeile</guilabel> zur Festlegung der Hintergrundfarbe des <guilabel>Eingabefeldes</guilabel>. Dieser Knopf ist inaktiv, sofern das Ankreuzfeld <guilabel>Vorgegebene Themenfarben verwenden</guilabel> angewählt ist.</para></listitem>
			</itemizedlist>
		</listitem>
		</varlistentry>	
	</variablelist>

  </sect1> 
</article>
