<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- -*- indent-tabs-mode: nil -*- -->
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.3//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.3/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appletversion "2.9.7">
<!ENTITY manrevision "2.10">
<!ENTITY date "March 2005">
<!ENTITY applet "Character Palette">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the GNOME Documentation Project
  http://developer.gnome.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Feb 12, 2002 
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="eu">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
<articleinfo> 
  <title>Karaktere-paletaren eskuliburua</title>
  <abstract role="description">
    <para>Karaktere-paletak teklatuan ez dauden karaktereak erabiltzeko aukera erosoa ematen du, esate baterako karaktere azentudunak, ikur matematikoak, ikur bereziak, eta puntuazio-markak.</para>
  </abstract>
  <copyright>
    <year>2005</year>
    <holder>Davyd Madeley</holder>
  </copyright>
  <copyright>
    <year>2004</year>
    <holder>Angela Boyle</holder>
  </copyright>
  <copyright> 
    <year>2002</year>
    <year>2003</year>
    <year>2004</year>
  <holder>Sun Microsystems</holder> </copyright>
  <copyright> 
    <year>2000</year>
    <holder>Dan Mueth</holder>
  </copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Hizkuntza Politikarako Sailburuordetza (hizkpol@ej-gv.es)</holder></copyright>
  <publisher role="maintainer">
    <publishername>GNOMEren dokumentazio-proiektua</publishername>
  </publisher>

     <legalnotice id="legalnotice">
         <para>Baimena ematen da dokumentu hau kopiatu, banatu eta/edo aldatzeko Free Software Foundation-ek argitaratutako GNU Dokumentazio Librearen Lizentziaren 1.1. bertsioan edo berriago batean ezarritako baldintzak betetzen badira; Atal Aldaezinik, Aurreko azaleko testurik eta Atzeko azaleko testurik gabe. GFDL lizentziaren kopia <ulink type="help" url="ghelp:fdl">esteka</ulink> honetan edo eskuliburu honekin batera ematen den COPYING-DOCS fitxategian aurkituko duzu.</para>
          <para>Eskuliburu hau GFDL lizentziarekin banatzen diren GNOME eskuliburuen bildumakoa da. Eskuliburu hau bildumatik bereizita banatu nahi baduzu, bana dezakezu, baina eskuliburuari lizentziaren kopia bat gehitu beharko diozu, lizentzian bertan 6. atalean azaltzen den bezala.</para>
 
         <para>Enpresek euren produktu eta zerbitzuak bereizteko erabiltzen dituzten izen asko marka erregistratu moduan hartu behar dira. Izen horiek GNOMEren edozein agiritan agertzen direnean, eta GNOMEren Dokumentazio Proiektuko kideak marka komertzialak direla konturatu badira, orduan izen horiek maiuskulaz idatzita egongo dira, osorik edo hasierako letra maiuskulaz jarrita.</para>
 
         <para>DOKUMENTUA ETA DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAK GNU DOKUMENTAZIO LIBREAREN LIZENTZIAREN BALDINTZEN ARABERA EMATEN DIRA, ETA ONDOREN ZEHAZTEN DIRENAK ONARTZERA BEHARTZEN DUTE: <orderedlist>
                 <listitem>
                   <para>DOKUMENTUA "DAGOEN-DAGOENEAN" EMATEN DA, INOLAKO BERMERIK GABE, EZ ESPRESUKI ADIERAZITAKORIK ETA EZ INPLIZITURIK ERE; BESTEAK BESTE (MUGARIK GABE), EZ DA BERMATZEN DOKUMENTUA EDO BERTSIO ALDATUA AKATSIK GABEA DENIK, MERKATURATZEKO EDO XEDE JAKIN BATERAKO EGOKIA DENIK EDO ARAURIK HAUSTEN EZ DUENIK. DOKUMENTUAREN EDO DOKUMENTUAREN BERTSIO ALDATUAREN KALITATEARI, ZEHAZTASUNARI ETA PERFORMANTZIARI BURUZKO ERANTZUKIZUN OSOA ZUREA DA. DOKUMENTUREN BATEK EDO BERTSIO ALDATUREN BATEK EDOZEIN MOTATAKO AKATSIK IZANEZ GERO, ZUK (EZ HASIERAKO IDAZLEAK, EZ EGILEAK ETA EZ INONGO KOLABORATZAILEK) ZEURE GAIN HARTU BEHARKO DUZU BERRIKUSTEKO, KONPONTZEKO EDO ZUZENTZEKO BEHARREZKO ZERBITZU GUZTIEN KOSTUA. BERME-UKATZE HAU LIZENTZIA HONEN FUNTSEZKO ZATIA DA. EZ DA BAIMENIK EMATEN EZEIN DOKUMENTU EDO BERTSIO ALDATU ERABILTZEKO, BALDIN ETA EZ BADA BERME-UKATZE HAU ONARTZEN.</para>
                 </listitem>
                 <listitem>
                   <para>EZINGO DA INONGO ZIRKUNSTANTZIA EDO LEGE-TEORIARIK OINARRI HARTU --EZ ERANTZUKIZUN ZIBILARI BURUZKORIK (ZABARKERIA BARNE HARTUTA) EZ KONTRATUARI BURUZKORIK, EZ BESTERIK-- DOKUMENTU HONEN EDO BERTSIO ALDATU BATEN EGILEA, HASIERAKO IDAZLEA, EDOZEIN KOLABORATZAILE EDO BANATZAILE, EDO ALDERDI HORIEN EDOZEIN HORNITZAILE BESTE PERTSONA BATEN AURREAN ERANTZULE EGITEKO, PERTSONA HORREK EDOZEIN MOTATAKO KALTE ZUZENEKO, ZEHARKAKO, BEREZI, INTZIDENTAL EDO ONDORIOZKOAK JASAN DITUELAKO, BESTEAK BESTE (MUGARIK GABE), BEZEROAK GALTZEAREN, LANA ETEN BEHARRAREN, ORDENAGAILUAK EZ IBILTZEAREN EDO GAIZKI IBILTZEAREN ONDORIOZKO KALTEAK, EDO DOKUMENTUA NAHIZ HAREN BERTSIO ALDATUAK ERABILTZETIK ONDORIOZTATZEN DIREN EDO ERABILERA HORREKIN ZERIKUSIA DUEN EDOZEIN KALTE EDO GALERA, ALDERDIARI KALTE HORIEK GERTA ZITEZKEELA ADITZERA EMAN BAZAIO ERE.</para>
                 </listitem>
           </orderedlist></para>
   </legalnotice>
 

   <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
        other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	any of this. -->
   <authorgroup>
     <author>
       <firstname>Sun</firstname>
       <surname>GNOMEren dokumentazio-taldea</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>Sun Microsystems</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <author>
       <firstname>Dan </firstname>
       <surname>Mueth </surname>
       <affiliation>
	 <orgname>GNOMEren dokumentazio-proiektua</orgname>
       </affiliation>
       <email>d-mueth@uchicago.edu</email>
     </author>
     <author>
       <firstname>Angela</firstname>
       <surname>Boyle</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>GNOMEren dokumentazio-proiektua</orgname>
       </affiliation>
     </author>
     <editor>
       <firstname>Shaun</firstname>
       <surname>McCance</surname>
       <affiliation>
	 <orgname>GNOMEren dokumentazio-proiektua</orgname>
       </affiliation>
       <email>shaunm@gnome.org</email>
     </editor>
     <editor>
       <firstname>Davyd</firstname>
       <surname>Madeley</surname>
       <affiliation>
         <orgname>GNOME proiektua</orgname>
       </affiliation>
       <email>davyd@madeley.id.au</email>
     </editor>
   </authorgroup>
   
   <releaseinfo revision="2.26" role="review"/>

   <revhistory>
     <revision>
       <revnumber>2.10 bertsioa</revnumber>
       <date>2005eko martxoa</date>
       <revdescription>
         <para role="author">Davyd Madeley</para>
       </revdescription>
     </revision>
     <revision>
       <revnumber>2.8 bertsioa</revnumber>
       <date>Ezezaguna</date>
       <revdescription>
	 <para role="author">Angela Boyle</para>
	 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
       </revdescription>
     </revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.6 bertsioa</revnumber>
		  <date>2004ko abuztua</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.4 bertsioa</revnumber>
		  <date>2003ko abuztua</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.3 bertsioa</revnumber>
		  <date>2002ko urria</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.2 bertsioa</revnumber>
		  <date>2002ko abuztua</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.1 bertsioa</revnumber>
		  <date>2002ko uztaila</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-paletaren miniaplikazioaren eskuliburua, 2.0 bertsioa</revnumber>
		  <date>2002ko martxoa</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Sun Microsystems</para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
		<revision> 
		  <revnumber>Karaktere-taularen miniaplikazioa</revnumber>
		  <date>2000</date> 
		  <revdescription> 
			 <para role="author">Dan Mueth <email>d-mueth@uchicago.edu </email></para>
			 <para role="publisher">GNOMEren dokumentazio-proiektua</para>
		  </revdescription>
		</revision>
	 </revhistory>
	 <releaseinfo>Eskuliburu honetan Karaktere-paletaren 2.9.7 bertsioa azaltzen da.</releaseinfo>
	 <legalnotice> 
		<title>Ohar-bidaltzea</title>
		<para>Karaktere-paletaren aplikazioari buruzko akatsen berri emateko edo oharrak bidaltzeko, <ulink url="ghelp:gnome-feedback" type="help">GNOMEra oharrak bidaltzeko orrian</ulink> aurkituko dituzu argibideak.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
	 </legalnotice>
  </articleinfo>
  <indexterm> <primary>Karaktere-paleta</primary> </indexterm> 

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
  <sect1 id="charpick-introduction"> 
	 <title>Sarrera</title> 
       <!-- ==== Figure ============================================= -->
	 <figure id="applet-fig"> 
		<title>Karaktere-paleta</title>
		<screenshot> 
		  <mediaobject> 
			 <imageobject><imagedata fileref="figures/charpalette_applet.png" format="PNG"/> </imageobject>
			 <textobject> <phrase>Karaktere-paleta</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
       <!-- ==== End of Figure ======================================= -->
       <para><application>Karaktere-paletak</application> teklatuan ez dauden karaktereak erabiltzeko aukera erosoa ematen du, esate baterako karaktere azentudunak, ikur matematikoak, ikur bereziak, eta puntuazio-markak. Miniaplikazioko karaktereak testu-kateetan txerta ditzakezu, bai testu-dokumentuetan eta baita komando-lerroan ere. Miniapliazioaren edukia pertsonaliza dezakezu zure premietara egokitzeko.</para>
       <para><application>Karaktere-paletak</application> UTF-8 kodeketa onartzen du, eta, beraz, edozein Unicode karaktere bistaratzeko nahiz kopiatzeko erabil dezakezu.</para>

       <sect2 id="charpick-introduction-add">       
         <title>Karaktere-paleta panel batean gehitzeko</title>
	 <para><application>Karaktere-paleta</application> panel batean gehitzeko, egin klik eskuin-botoiarekin panelean, eta aukeratu <guimenuitem>Gehitu panelari</guimenuitem>. Hautatu <application>Karaktere-paleta</application>, <application>Gehitu panelari</application> elkarrizketan, eta hautatu <guibutton>Ados</guibutton>.</para>
       </sect2> 
  </sect1>
<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="charpick-usage"> 
	 <title>Karaktereak gehitzea</title>
	 <para><application>Karaktere-paleta</application> lehen aldiz gehitzen duzunean panel batean, aplikazioak karaktere-paleta lehenetsia erakutsiko du. Paleta horretako karaktere bat hauta dezakezu, edo aurrez definituta dauden paletetako karaktere bat hauta dezakezu. Aurrez definitutako karaktere-paleta bakoitza teklatuko karaktere estandar batekin asoziatuta dago.</para>
	 <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="charpick-charselect"> 
		<title>Karaktere bat hautatzeko</title>
		<para>Paletako karaktere bat hautatzeko eta testu-kate batean txertatzeko, jarraitu urrats hauek:</para>
		  <orderedlist> 
		    <listitem><para>Paletan, egin klik nahi duzun karakterean. Karakterearen botoia sakatuta agertuko da, hautatuta dagoela adierazteko.</para></listitem>
                    <listitem>
                      <para>Seinalatu aplikazio bateko kokaleku bat, egin klik erdiko botoiaz, eta karakterea txertatuta geratuko da. Era berean, aplikazioan itsatsi ahal izango duzu karakterea, arbeletik itsasteko aukera ematen badizu.</para>
                      <para>Txertatzea errepikatzeko, erabili erdiko botoia nahi adina aldiz, karakterea desautatu arte edo beste aplikazio bateko testua hautatu arte. Jarrai dezakezu arbeleko karakterea itsasten, karakterea desautatu arte edo beste aplikazio bateko arbelean kopiatu arte.</para>
                    </listitem>
                </orderedlist>
                <para>Karakterea desautatzeko, egin klik berriro karakterean, edo egin klik beste karaktere batean.</para>
                <note><para>Baliteke aplikazio batzuek hainbat karaktere itsasten ez uztea.</para></note>
	 </sect2> 
	 <sect2 id="charpick-display-chargroup"> 
		<title>Aurrez definitutako karaktere-paleta bat bistaratzeko</title>
		<para>Aplikazioan bistaratuko diren karaktereak alda ditzakezu paleta lehenetsitik aurrez definitutako beste karaktere-paleta batera. Aurrez definitutako karaktere-paleta bat bistaratzeko, egin urrats hauek:</para>
		  <orderedlist> 
			 <listitem> 
				<para>Egin klik aplikazioko <guibutton>Erabilgarri dauden paletak</guibutton> botoian, ezkerraldeko behera gezian.</para>
			 </listitem>
			 <listitem> 
				<para>Egin klik ikusi nahi duzun paletan.</para>
			 </listitem>
		  </orderedlist>
		<para>Behar duzun karakterea aplikazioan bistaratuta dagoen paletan hauta dezakezu, eta testu-kate batean txertatu gero.</para>
	</sect2>
	<sect2 id="charpick-charkeys">
		<title>Karaktere-teklak</title>
		<para>Ondoko diagramak teklatuko karaktereak eta haiekin asoziatutako karaktere taldeak zerrendatzen ditu. Teklatuko karaktereak diagramako atal bakoitzeko lehen zutabean zerrendatuta daude. Teklatu-karaktere bakoitzarekin asoziatutako karaktere taldeak beste zutabeetan erakusten dira.</para>
		<figure id="charpick-characters"> 
		  <title>Teklatuko teklekin asoziatutako karaktere taldeak</title>
		  <screenshot> 
			 <mediaobject> 
				<imageobject> 
				  <imagedata fileref="figures/charpick_characters.png" format="PNG"/> </imageobject>
				<textobject> <phrase>Teklatuko hainbat teklekin asoziatutako karaktere taldeak erakusten ditu.</phrase> </textobject> </mediaobject>
		  </screenshot>
		</figure> 

	 </sect2> 
    


  </sect1>
<!-- ============= Preferences ============================= -->
  <sect1 id="charpick-prefs"> 
	 <title>Karaktere-paleta pertsonalizatzea</title>
	<figure id="fig-prefs"> 
	  <title>Karaktere-paletaren hobespenak</title>
	  <screenshot> 
	  <mediaobject> 
	   <imageobject><imagedata fileref="figures/charpick-preferences.png" format="PNG"/> </imageobject>
	<textobject> <phrase>Karaktere-paletaren hobespenak</phrase> </textobject> </mediaobject>
		</screenshot>
	 </figure> 
	<sect2 id="charpicks-prefs-prefs">
		<title>Paletak konfiguratzea</title>
	 	<para><application>Karaktere-paleta</application> konfiguratzeko, egin klik eskuineko botoiaz miniaplikazioan, eta aukeratu <guimenuitem>Hobespenak</guimenuitem>. <guilabel>Karaktere-paletaren hobespenen</guilabel> elkarrizketa-koadroko <guilabel>Paleten</guilabel> zerrenda-koadroan miniaplikazioan erabilgarri dauden paleten zerrenda azaltzen da. <guilabel>Karaktere-paletaren hobespenen</guilabel> elkarrizketa-koadroa ixteko, egin klik <guibutton>Itxi</guibutton> botoian.</para>
		<itemizedlist>
			<listitem><para>Miniaplikazioan beste paleta bat gehitzeko, egin klik <guibutton>Gehitu</guibutton> botoian. Informazio gehiago nahi izanez gero, ikus <xref linkend="charpick-default-new"/>.</para></listitem>
			<listitem><para>Miniaplikaziotik paleta bat ezabatzeko, hautatu paleta, eta egin klik <guibutton>Ezabatu</guibutton> botoian.</para></listitem>
			<listitem><para>To modify a palette, select the palette, then click on the <guibutton>Edit</guibutton> button. Modify the palette in the <guilabel>Edit Palette</guilabel> dialog, then click <guibutton>OK</guibutton>.</para></listitem>
		</itemizedlist>
	</sect2>
	 <sect2 id="charpick-default-new"> 
		<title>Karaktere-paleta berri bat konfiguratzea</title>
		<para>Karaktere-paleta berria konfiguratzeko karaktereak hautatzeko aplikazio bat erabil dezakezu, <application>Karaktere-mapa</application> esate baterako. Adibidez,<application>Karaktere-maparekin</application> paleta berri bat sortzeko, egin urrats hauek:</para>
		<orderedlist> 
		  <listitem> 
			 <para>Right-click on the applet, then choose <guimenuitem>Preferences</guimenuitem>. The <guilabel>Character Palette Preferences</guilabel> dialog is displayed.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Click on the <guibutton>Add</guibutton> button and the <guilabel>Add Palette</guilabel> dialog is displayed.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Ireki <application>Karaktere-mapa</application>, eta hautatu paleta berrian bistaratzea nahi duzun karaktereak. Gehienez 25 karaktere hauta ditzakezu.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Kopiatu <guilabel>Kopiatu testu hau</guilabel> testu-koadroa <application>Karaktere-mapatik</application> <guilabel>Paletako</guilabel> testu-koadroan <guilabel>Gehitu paleta</guilabel> leihoan.</para>
		  </listitem>
		  <listitem> 
			 <para>Sakatu <guibutton>Ados</guibutton>.</para>
		  </listitem>
		</orderedlist>
		<para><application>Karaktere-paletak</application> erabilgarri dauden paleten zerrendan gehituko du karaktere-paleta berria.</para>
	 </sect2>
  </sect1>
</article>
